【11歲媽媽】女童遭祖母男友強姦 成功爭取准墮胎翌日卻誕早產嬰

阿根廷圖庫曼省（Tucuman）一名11歲女童被祖母男友強姦後懷孕，她原本獲准進行緊急墮胎，然而一天後卻作動，在懷孕23周時剖腹誕下早產男嬰。由於男嬰僅重1.3磅，暫未知可否存活。
化名露西婭（Lucía）的11歲女童在周三早上剖腹產子，婦科醫生奧斯塞（Cecilia Ousset）指，她手術前表示希望聽音樂以及與洋娃娃玩耍，令他大感傷心，「我雙腳乏力，她就像我的幼女，這小女孩不知道接下來發生甚麼事」。
協助女童的人權組織指，露西婭過去2個月被迫產子，令她飽受折磨。衞生部周二曾表示會在省政府阻撓前，為露西婭進行緊急墮胎手術，然而她翌日卻因作動而要剖腹產子。初生男嬰出世時僅重1.3磅，他出世後被放入嬰兒保溫箱，暫未知他能否存活；露西婭則繼續留院。
露西婭在1月因腹痛求醫，醫生始發現她懷孕，並揭發她被祖母65歲男友阿馬亞（Eliseo Víctor Amaya）強姦，對方威脅她若告訴其他人就會殺死她。露西婭曾向法院表示：「我希望你取走這名老人放入我體內的東西。」她的媽媽亦希望法院准她墮胎。
根據阿根廷法例墮胎屬違法，只有在極少數情況下，母體因胎兒威脅生命健康，或因姦成孕才獲法院准許墮胎。阿根廷每年約有1,300名14歲以下的女孩分娩。

估錯國家

推